【逆權運動】石永泰陳弘毅促成立獨立調查委員會 指監警會不能取替其獨特性

【逆權運動】石永泰陳弘毅促成立獨立調查委員會 指監警會不能取替其獨特性

大律師公會前主席石永泰（左）與基本法委員會委員陳弘毅（右）促政府成立獨立調查委員會。(資料圖片)

反送中運動從6月發展至今，除了撤回修訂逃犯條例外，成立獨立調查委員會也是五大訴求之一。昨日34名前高官及議員再度發聲明強烈要求政府成立獨立調查委員會，尋求真相以修補現時社會的撕裂。大律師公會前主席石永泰接受《有線新聞》專訪時，促請政府成立由法官領導的獨立調查委員會，過去曾參與4次獨立調查委員會的他表示，委員會的獨特性是監警會所不能取替，公信力亦不容置疑。基本法委員會委員陳弘毅接受港台《千禧年代》訪問時亦表示，值得研究是否成立獨立調查委員會。

相關新聞：【元朗恐襲】良心消防救護發聲！與警察割席斥嚴重失職：對同是紀律部隊感極羞恥

自回歸以來成立的法定獨立調查委員會，石永泰曾參與過4次，包括於新機場爭議代表機管局、南丫海難及鉛水調查代表委員會、以及沙中線紅磡站中代表禮頓。石永泰在專訪中指出，獨立調查委員會有其獨特性，是監警會無法取代，包括可強制證人出庭、需宣誓作供、過程公開、可盤問證人。石永泰又指，獨立調查委員會多由法官或退休法官所領導，故公信力是不容置疑，並指監警會的權力未必足夠作出調查。

石永泰在專訪中又指獨立調查委員會不單只是針對警察在執法過程中作出過火的事情，「可能證明到，原來攞啲片出嚟睇，係警察被迫之下還手，呢個都可以攞出嚟以證清白㗎」。石又稱政府應在譴責之餘為社會尋找一條出路，「民眾一方用暴力可以被公權力去拉，但如果擁有公權力一方嘅人，用咗過度武力，好似係無咗個交代」。石以「救災黃金72小時」比喻政府已失去最佳解決現時撕裂的時機，但指現時成立並非沒用，「你降唔到100度，你可能降到70度、80度，剩返少少其實燒唔到火出嚟」。

相關新聞：【蘋果踢爆】何君堯祖墳約60%面積 涉非法霸佔官地 入侵配水庫地段

另外，基本法委員會委員陳弘毅今在港台節目《千禧年代》表示，值得研究在監警會外尋求其他途徑，包括成立獨立調查委員會及立法會引用權力及特權條例，以調查6月以來香港所發生的連串衝突事件，但指成立與否需待特首決定，而引用特權條例則是立法會議員需去了解及反映選民的聲音。
-----------------------------

7.27元朗遊行集會 追究警黑勾結
時間：下午4時集合、4時半起步
起點：水邊村遊樂場
終點：元朗西鐵站
-----------------------------

【每周送10萬】
升級壹會員獨家尊享，立即參加10萬火急大抽獎 !
*推廣生意的競賽牌照號碼：52302-9

上一則
上一則
【元朗恐襲】彭定康斥警未能阻止襲擊發生 認同成立獨立調查委員會

下一則
下一則
【七警上訴】上訴庭周五頒判詞

【元朗恐襲】良心消防救護發聲！與警察割席斥嚴重失職：對同是紀律部隊感極羞恥
【蘋果踢爆】何君堯祖墳約60%面積 涉非法霸佔官地 入侵配水庫地段
【元朗恐襲】元秋嘲網民炒車卻自炒！受襲倒地孕婦解畫真相大白